
## KEEPWORK执行方案
今天听你cqh说了句有点想用成熟语言框架先个版本出来。回想这句话有点感觉到地下党又有重见天日的希望了。首先可以肯定这种做法真的是非常正确的做法。原因如下：

1. 用成熟语言框架快速开发一个版本可以快速响应需求，做出功能同时又可体验反馈功能，保证产品需求逐渐正确化
2. 基于1若有个版本在前面顶着，可以为真正NPL化提供充足的时间（tabledb的ID问题及网络化，稳定好用webserver，及docker的部署方式严重影响了开发进度）要想用NPL真正做好肯定是要多化时间的，若一种赶状态去做很难做好的
3. 基于2不能快速开发，而后端服务相互依赖调用，导致新代码为和旧代码兼容又不得不写一些比较差代码及做法。影响新服务，虽可逐步完善改进但耗时可能也会很长。
4. 由于后端优化的缓慢性也会导致前端优化改进变慢，也是前端依赖后端(前端组权限重构这块已出现阻塞现象)， 其实3情况在前端也有所体现， 前端重构基于旧的后端去写，由于旧后端会存在些问题， 导致前端实现难度偏大。
5. 基于2,3,4不能导致产品开发进度缓慢，会给团队带来负面影响，不利于团队的发展， 于此只会恶性循坏

做大事者不拘小节，坚守本心，方得始终。看大格局，若公司整体和项目整体都快速向正确方向移动，用NPL去很好实现想实现只会也是更快的。否则应该是更慢(因为看似在一直用NPL写webserver但活力不够而且进度缓慢)

我想做KEEPWORK单机版(企业版, 目前在做的称云端版)， 上次跟xizhi交流得知，xizhi也是有想做企业版的意愿，而且他给企业版提的核心功能点与我想做也是完全一致，尽管如此他还是说让我先做现有keepwork后端，完事后再去写单机版，这话在我看来基本是没戏，keepwork以现在这种形式去做我是无法感知它何时能做的算是一个真正可用好用的产品。

再结合看看，我们想用成熟语言做个快速版本其实就keepwork企业版。想法是符合需求同时也是符合大家意愿的(团队很多人有这样的想法)，前面已提到我想写keepwork企业版，我想团队基本上所有人都知道我已经写了一个班本，其实也就是keepwork企业版,而且我每天8点前到公司都是为了写企业版。个人想的写意愿很强烈，虽然你们都不同意，但梦想还是要去追逐的。

我一个人去写企业版(基于已有的)，模拟出keepwork现在所需的后端接口，同时也封装好相关的接口，因为企业版本身也在用，keepwork团队给出一名前端做UI来同步最新设计(按需求写UI，大部分前端逻辑可从企业版提取再优化适配到keepwork中)， 其它开发按原定计划写dashboard，知识引擎，keepwork前端优化及其它功能开发. 后端也按原定计划继续开发(NPL后端开发),我这边做完可回去keepwork端帮忙一起写NPL后端实现。 如此便是最佳实践。


